# CURL用法详解
## 常用参数详解
|参数|描述|
|:------|:------|
|-I/--head|只显示传输文档，经常用于测试连接本身|
|-o/--output|把输出写到该文件中，必须输入保存文件名|
|-O/--remote-name|把输出写到该文件中，保留远程文件的文件名|
|-F/--form|模拟表单提交|
|-s/--silent|静默模式，不输出任何东西|
|-S/--show-error|显示错误，在选项 -s 中，当 curl 出现错误时将显示|
|-L/--location|跟踪重定向|
|-f/--fail|不输出错误|
|-n/--netrc|从netrc文件中读取用户名和密码|
|--netrc-optional|使用 .netrc 或者 URL来覆盖-n|
|--ntlm|使用 HTTP NTLM 身份验证|
|-N/--no-buffer|禁用缓冲输出|
|-p/--proxytunnel|使用HTTP代理|
|--proxy-anyauth|选择任一代理身份验证方法|
|--proxy-basic|在代理上使用基本身份验证|
|--proxy-digest|在代理上使用数字身份验证|
|--proxy-ntlm|在代理上使用ntlm身份验证|
|-P/--ftp-port|使用端口地址，而不是使用PASV|
|-M/--manual|显示全手动|
|-Q/--quote|文件传输前，发送命令到服务器|
|-r/--range|检索来自HTTP/1.1或FTP服务器字节范围|
|--range-file|读取（SSL）的随机文件|
|-R/--remote-time|在本地生成文件时，保留远程文件时间|
|--retry|传输出现问题时，重试的次数|
|--retry-delay|传输出现问题时，设置重试间隔时间|
|--retry-max-time|传输出现问题时，设置最大重试时间|
|--socks4|用socks4代理给定主机和端口|
|--socks5|用socks5代理给定主机和端口|
|-t/--telnet-option|Telnet选项设置|
|--trace|对指定文件进行debug|
|--trace-ascii Like|跟踪但没有hex输出|
|--trace-time| 跟踪/详细输出时，添加时间戳|
|-T/--upload-file|上传文件|
|-u/--user|设置服务器的用户和密码|
|-U/--proxy-user|设置代理用户名和密码|
|-V/--version|显示版本信息|
|-w/--write-out [format]|什么输出完成后|
|-x/--proxy|在给定的端口上使用HTTP代理|
|-X/--request|指定什么命令|
|-y/--speed-time|放弃限速所要的时间。默认为30|
|-Y/--speed-limit|停止传输速度的限制，速度时间'秒|
|-z/--time-cond|传送时间设置|
|-0/--http1.0|使用HTTP 1.0|
|-1/--tlsv1|使用TLSv1（SSL）|
|-2/--sslv2|使用SSLv2的（SSL）|
|-3/--sslv3|使用的SSLv3（SSL）|
|--3p-quote|like -Q for the source URL for 3rd party transfer|
|--3p-url|使用url，进行第三方传送
|--3p-user|使用用户名和密码，进行第三方传送|
|-4/--ipv4|使用IP4|
|-6/--ipv6|使用IP6|
|-#/--progress-bar|用进度条显示当前的传送状态|

## 常用curl实例
- 抓取页面内容到一个文件中

    `curl -o home.html  http://www.sina.com.cn`


- 用 -O（大写的），后面的url要具体到某个文件，不然抓不下来。我们还可以用正则来抓取东西

    `curl -O http://www.mydomain.com/linux/index.html`


- 模拟表单信息，模拟登录，保存cookie信息

    `curl -c ./cookie_c.txt -F log=aaaa -F pwd=****** http://blog.mydomain.com/login.php`


- 模拟表单信息，模拟登录，保存头信息

    `curl -D ./cookie_D.txt -F log=aaaa -F pwd=****** http://blog.mydomain.com/login.php`
    > c(小写)产生的cookie和-D里面的cookie是不一样的


- 使用cookie文件
    
    `curl -b ./cookie_c.txt  http://blog.mydomain.com/wp-admin`


- 断点续传，-C(大写的)
    
    `curl -C -O http://www.sina.com.cn`


- 传送数据
    > 最好用登录页面测试，因为你传值过去后，回抓数据，你可以看到你传值有没有成功
    `curl -d log=aaaa  http://blog.mydomain.com/login.php`


- 显示抓取错误 -f
    ```demo
        curl -f http://www.sina.com.cn/asdf
        curl: (22) The requested URL returned error: 404
        curl http://www.sina.com.cn/asdf
    ```


- 伪造来源地址，有的网站会判断，请求来源地址-e
    
    `curl -e http://localhost http://www.sina.com.cn`


- 使用代理
    > 当我们经常用curl去搞人家东西的时候，人家会把你的IP给屏蔽掉的,这个时候,我们可以用代理
    `curl -x 10.10.90.83:80 -o home.html http://www.sina.com.cn`


- 比较大的东西，我们可以分段下载
    ```demo
        curl -r 0-100 -o img.part1 http://mydomian.cn/thumb/xxx.jpg
          % Total    % Received % Xferd  Average Speed  Time    Time    Time  Current Dload  Upload  Total  Spent    Left  Speed                              
        100  101  100  101    0    0  1926      0 --:--:-- --:--:-- --:--:--    0
        
        curl -r 100-200 -o img.part2 http://mydomian.cn/thumb/xxx.jpg
          % Total    % Received % Xferd  Average Speed  Time    Time    Time  Current Dload  Upload  Total  Spent    Left  Speed                             
        100  101  100  101    0    0  3498      0 --:--:-- --:--:-- --:--:--  98k
        
        curl -r 200- -o img.part3 http://mydomian.cn/thumb/xxx.jpg
          % Total    % Received % Xferd  Average Speed  Time    Time    Time  Current Dload  Upload  Total  Spent    Left  Speed                            
        100 13515  100 13515    0    0  154k      0 --:--:-- --:--:-- --:--:--  280k
        
        ll |grep img.part
        
        # 用的时候，把他们cat一下就OK了,cat img.part* >img.jpg
    ```


- 不显示下载进度信息 -s \
`curl -s -o aaa.jpg`


- 显示下载进度条 -#
    ```demo
        curl -# -O  http://www.mydomain.com/linux/25002_3.html
        ######################################################################## 100.0%
    ```


- 通过ftp下载文件
    ```demo
        curl -u 用户名:密码 -O http://blog.mydomain.com/demo/curtain/bbstudy_files/style.css
        % Total    % Received % Xferd  Average Speed  Time    Time    Time  Current
        Dload  Upload  Total  Spent    Left  Speed
        101  1934  101  1934    0    0  3184      0 --:--:-- --:--:-- --:--:--  7136
        或者用下面的方式
        curl -O ftp://xukai:test@192.168.242.144:21/www/focus/enhouse/index.php
          % Total    % Received % Xferd  Average Speed  Time    Time    Time  Current
                                        Dload  Upload  Total  Spent    Left  Speed
        100 87518  100 87518    0    0  2312k      0 --:--:-- --:--:-- --:--:-- 11.5M
    ```


- 通过ftp上传
    ```demo
        curl -T xukai.php ftp://xukai:test@192.168.242.144:21/www/focus/enhouse/
          % Total    % Received % Xferd  Average Speed  Time    Time    Time  Current
                                        Dload  Upload  Total  Spent    Left  Speed
        100 87518    0    0  100 87518      0  2040k --:--:-- --:--:-- --:--:-- 8901k
    
    ```
    
    


## 用法收集
### 快速用法（配合sed/awk/grep）
`$curl http: //mydomain.net`

### 下载保存
    ```
        $curl http://mydomain.net > index.html
        $curl -o index.html http://mydomain.net
        $curl -O http://mydomain.net/target.tar.gz
    ```

### GET
`$curl http://www.yahoo.com/login.cgi?user=nickname&password=12345`

### POST

`$curl -d "user=nickname&password=12345" http://www.yahoo.com/login.cgi`

### POST 文件

`$curl -F upload= $localfile  -F $btn_name=$btn_value http://mydomain.net/~zzh/up_file.cgi`

### 通过代理

`$curl -x 123.45.67.89:1080 -o page.html http://mydomain.net`

### 保存cookie

`$curl -x 123.45.67.89:1080 -o page1.html -D cookie0001.txt http://mydomain.net`

### 使用cookie
`$curl -x 123.45.67.89:1080 -o page1.html -D cookie0002.txt -b cookie0001.txt http://mydomain.net`

### 模仿浏览器
`$curl -A "Mozilla/4.0 (compatible; MSIE 6.0; Windows NT 5.0)" -x123.45.67.89:1080 -o page.html -D cookie0001.txt http://mydomain.net`

### 伪造referer
`$curl -A "Mozilla/4.0 (compatible; MSIE 6.0; Windows NT 5.0)" -x123.45.67.89:1080 -e"mail.yahoo.com" -o page.html -D cookie0001.txt http://mydomain.net`

## 高级下载功能
- 循环下载
`$curl -O http://mydomain.net/~zzh/screen[1-10].JPG`

- 循环（匹配）下载
`$curl -O http://mydomain.net/~{zzh,nick}/[001-201].JPG  # >like zzh/001.JPG`

- 循环（引用）下载
`$curl -o #2_#1.jpg http://mydomain.net/~{zzh,nick}/[001-201].JPG # like >001_zzh.jpg`

- 断点续传
`$curl -c -O http://mydomain.net/~zzh/screen1.JPG`

- 分块下载
```demo
    $curl -r  0 -10240  -o "zhao.part1"  http://mydomain.net/~zzh/zhao1.mp3 &\
    $curl -r 10241 -20480  -o "zhao.part1"  http://mydomain.net/~zzh/zhao1.mp3 &\
    $curl -r 20481 -40960  -o "zhao.part1"  http://mydomain.net/~zzh/zhao1.mp3 &\
    $curl -r 40961 - -o  "zhao.part1"  http://mydomain.net/~zzh/zhao1.mp3
    ...
    $cat zhao.part* > zhao.mp3
```



## curl语法及选项
curl（7.29.0）所支持的选项（options）参数如下:
```help
    在以下选项中，(H) 表示仅适用 HTTP/HTTPS ，(F) 表示仅适用于 FTP
        --anyauth       选择 "any" 认证方法 (H)
    -a, --append        添加要上传的文件 (F/SFTP)
        --basic         使用HTTP基础认证（Basic Authentication）(H)
        --cacert FILE   CA 证书，用于每次请求认证 (SSL)
        --capath DIR    CA 证书目录 (SSL)
    -E, --cert CERT[:PASSWD] 客户端证书文件及密码 (SSL)
        --cert-type TYPE 证书文件类型 (DER/PEM/ENG) (SSL)
        --ciphers LIST  SSL 秘钥 (SSL)
        --compressed    请求压缩 (使用 deflate 或 gzip)
    -K, --config FILE   指定配置文件
        --connect-timeout SECONDS  连接超时设置
    -C, --continue-at OFFSET  断点续转
    -b, --cookie STRING/FILE  Cookies字符串或读取Cookies的文件位置 (H)
    -c, --cookie-jar FILE  操作结束后，要写入 Cookies 的文件位置 (H)
        --create-dirs   创建必要的本地目录层次结构
        --crlf          在上传时将 LF 转写为 CRLF
        --crlfile FILE  从指定的文件获得PEM格式CRL列表
    -d, --data DATA     HTTP POST 数据 (H)
        --data-ascii DATA  ASCII 编码 HTTP POST 数据 (H)
        --data-binary DATA  binary 编码 HTTP POST 数据 (H)
        --data-urlencode DATA  url 编码 HTTP POST 数据 (H)
        --delegation STRING GSS-API 委托权限
        --digest        使用数字身份验证 (H)
        --disable-eprt  禁止使用 EPRT 或 LPRT (F)
        --disable-epsv  禁止使用 EPSV (F)
    -D, --dump-header FILE  将头信息写入指定的文件
        --egd-file FILE  为随机数据设置EGD socket路径(SSL)
        --engine ENGINGE  加密引擎 (SSL). "--engine list" 指定列表
    -f, --fail          连接失败时不显示HTTP错误信息 (H)
    -F, --form CONTENT  模拟 HTTP 表单数据提交（multipart POST） (H)
        --form-string STRING  模拟 HTTP 表单数据提交 (H)
        --ftp-account DATA  帐户数据提交 (F)
        --ftp-alternative-to-user COMMAND  指定替换 "USER [name]" 的字符串 (F)
        --ftp-create-dirs  如果不存在则创建远程目录 (F)
        --ftp-method [MULTICWD/NOCWD/SINGLECWD] 控制 CWD (F)
        --ftp-pasv      使用 PASV/EPSV 替换 PORT (F)
    -P, --ftp-port ADR  使用指定 PORT 及地址替换 PASV (F)
        --ftp-skip-pasv-ip 跳过 PASV 的IP地址 (F)
        --ftp-pret      在 PASV 之前发送 PRET (drftpd) (F)
        --ftp-ssl-ccc   在认证之后发送 CCC (F)
        --ftp-ssl-ccc-mode ACTIVE/PASSIVE  设置 CCC 模式 (F)
        --ftp-ssl-control ftp 登录时需要 SSL/TLS (F)
    -G, --get           使用 HTTP GET 方法发送 -d 数据  (H)
    -g, --globoff       禁用的 URL 队列 及范围使用 {} 和 []
    -H, --header LINE   要发送到服务端的自定义请求头 (H)
    -I, --head          仅显示响应文档头
    -h, --help          显示帮助
    -0, --http1.0       使用 HTTP 1.0 (H)
        --ignore-content-length  忽略 HTTP Content-Length 头
    -i, --include       在输出中包含协议头 (H/F)
    -k, --insecure      允许连接到 SSL 站点，而不使用证书 (H)
        --interface INTERFACE  指定网络接口／地址
    -4, --ipv4          将域名解析为 IPv4 地址
    -6, --ipv6          将域名解析为 IPv6 地址
    -j, --junk-session-cookies 读取文件中但忽略会话cookie (H)
        --keepalive-time SECONDS  keepalive 包间隔
        --key KEY       私钥文件名 (SSL/SSH)
        --key-type TYPE 私钥文件类型 (DER/PEM/ENG) (SSL)
        --krb LEVEL     启用指定安全级别的 Kerberos (F)
        --libcurl FILE  命令的libcurl等价代码
        --limit-rate RATE  限制传输速度
    -l, --list-only    只列出FTP目录的名称 (F)
        --local-port RANGE  强制使用的本地端口号
    -L, --location      跟踪重定向 (H)
        --location-trusted 类似 --location 并发送验证信息到其它主机 (H)
    -M, --manual        显示全手动
        --mail-from FROM  从这个地址发送邮件
        --mail-rcpt TO  发送邮件到这个接收人(s)
        --mail-auth AUTH  原始电子邮件的起始地址
        --max-filesize BYTES  下载的最大文件大小 (H/F)
        --max-redirs NUM  最大重定向数 (H)
    -m, --max-time SECONDS  允许的最多传输时间
        --metalink      处理指定的URL上的XML文件
        --negotiate     使用 HTTP Negotiate 认证 (H)
    -n, --netrc         必须从 .netrc 文件读取用户名和密码
        --netrc-optional 使用 .netrc 或 URL; 将重写 -n 参数
        --netrc-file FILE  设置要使用的 netrc 文件名
    -N, --no-buffer     禁用输出流的缓存
        --no-keepalive  禁用 connection 的 keepalive
        --no-sessionid  禁止重复使用 SSL session-ID (SSL)
        --noproxy       不使用代理的主机列表
        --ntlm          使用 HTTP NTLM 认证 (H)
    -o, --output FILE   将输出写入文件，而非 stdout
        --pass PASS     传递给私钥的短语 (SSL/SSH)
        --post301       在 301 重定向后不要切换为 GET 请求 (H)
        --post302       在 302 重定向后不要切换为 GET 请求 (H)
        --post303       在 303 重定向后不要切换为 GET 请求 (H)
    -#, --progress-bar  以进度条显示传输进度
        --proto PROTOCOLS  启用/禁用 指定的协议
        --proto-redir PROTOCOLS  在重定向上 启用/禁用 指定的协议
    -x, --proxy [PROTOCOL://]HOST[:PORT] 在指定的端口上使用代理
        --proxy-anyauth 在代理上使用 "any" 认证方法 (H)
        --proxy-basic   在代理上使用 Basic 认证  (H)
        --proxy-digest  在代理上使用 Digest 认证 (H)
        --proxy-negotiate 在代理上使用 Negotiate 认证 (H)
        --proxy-ntlm    在代理上使用 NTLM 认证 (H)
    -U, --proxy-user USER[:PASSWORD]  代理用户名及密码
         --proxy1.0 HOST[:PORT]  在指定的端口上使用 HTTP/1.0 代理
    -p, --proxytunnel   使用HTTP代理 (用于 CONNECT)
        --pubkey KEY    公钥文件名 (SSH)
    -Q, --quote CMD     在传输开始前向服务器发送命令 (F/SFTP)
        --random-file FILE  读取随机数据的文件 (SSL)
    -r, --range RANGE   仅检索范围内的字节
        --raw           使用原始HTTP传输，而不使用编码 (H)
    -e, --referer       Referer URL (H)
    -J, --remote-header-name 从远程文件读取头信息 (H)
    -O, --remote-name   将输出写入远程文件
        --remote-name-all 使用所有URL的远程文件名
    -R, --remote-time   将远程文件的时间设置在本地输出上
    -X, --request COMMAND  使用指定的请求命令
        --resolve HOST:PORT:ADDRESS  将 HOST:PORT 强制解析到 ADDRESS
        --retry NUM   出现问题时的重试次数
        --retry-delay SECONDS 重试时的延时时长
        --retry-max-time SECONDS  仅在指定时间段内重试
    -S, --show-error    显示错误. 在选项 -s 中，当 curl 出现错误时将显示
    -s, --silent        Silent模式。不输出任务内容
        --socks4 HOST[:PORT]  在指定的 host + port 上使用 SOCKS4 代理
        --socks4a HOST[:PORT]  在指定的 host + port 上使用 SOCKSa 代理
        --socks5 HOST[:PORT]  在指定的 host + port 上使用 SOCKS5 代理
        --socks5-hostname HOST[:PORT] SOCKS5 代理，指定用户名、密码
        --socks5-gssapi-service NAME  为gssapi使用SOCKS5代理服务名称
        --socks5-gssapi-nec  与NEC Socks5服务器兼容
    -Y, --speed-limit RATE  在指定限速时间之后停止传输
    -y, --speed-time SECONDS  指定时间之后触发限速. 默认 30
        --ssl           尝试 SSL/TLS (FTP, IMAP, POP3, SMTP)
        --ssl-reqd      需要 SSL/TLS (FTP, IMAP, POP3, SMTP)
    -2, --sslv2         使用 SSLv2 (SSL)
    -3, --sslv3         使用 SSLv3 (SSL)
        --ssl-allow-beast 允许的安全漏洞，提高互操作性(SSL)
        --stderr FILE   重定向 stderr 的文件位置. - means stdout
        --tcp-nodelay   使用 TCP_NODELAY 选项
    -t, --telnet-option OPT=VAL  设置 telnet 选项
         --tftp-blksize VALUE  设备 TFTP BLKSIZE 选项 (必须 >512)
    -z, --time-cond TIME  基于时间条件的传输
    -1, --tlsv1         使用 => TLSv1 (SSL)
        --tlsv1.0       使用 TLSv1.0 (SSL)
        --tlsv1.1       使用 TLSv1.1 (SSL)
        --tlsv1.2       使用 TLSv1.2 (SSL)
        --trace FILE    将 debug 信息写入指定的文件
        --trace-ascii FILE  类似 --trace 但使用16进度输出
        --trace-time    向 trace/verbose 输出添加时间戳
        --tr-encoding   请求压缩传输编码 (H)
    -T, --upload-file FILE  将文件传输（上传）到指定位置
        --url URL       指定所使用的 URL
    -B, --use-ascii     使用 ASCII/text 传输
    -u, --user USER[:PASSWORD]  指定服务器认证用户名、密码
        --tlsuser USER  TLS 用户名
        --tlspassword STRING TLS 密码
        --tlsauthtype STRING  TLS 认证类型 (默认 SRP)
        --unix-socket FILE    通过这个 UNIX socket 域连接
    -A, --user-agent STRING  要发送到服务器的 User-Agent (H)
    -v, --verbose       显示详细操作信息
    -V, --version       显示版本号并退出
    -w, --write-out FORMAT  完成后输出什么
        --xattr        将元数据存储在扩展文件属性中
    -q                 .curlrc 如果作为第一个参数无效
```